大灣區陷阱｜港人深圳買舖遭強佔 網紅餐飲承租

港人近年擁抱有大灣區，惟北上置業路陷阱重重。有港人「早著先機」，於15年前擲近百萬元於深圳東門購買茂業百貨旗下商舖，獲承諾3年租金回報(返租)。豈料，商場營業僅3個月即拉閘，一直丟空直至去年，業主始發現商場已遭擅自出租予內地網紅餐飲企業「文和友」，惟小業主卻不獲一毛錢也分不到。有專家提醒投資者，當「返租」時效完結，物業往往無法出租，或租金遠低於預期，而舖位分拆出售的「劏場」，最終會變「死場」，令業主蒙受損失。

2006年4月，當時僅43歲的Banson認為東門人流旺盛，認為置業具極大升值潛力，為將來退休作準備，亦相信茂業此大品牌，遂購入旗下名為「港島銀座」一個面積27平方米的舖位，發展商深圳茂業集團承諾提供3年租金回報(反租)，共30萬元，直接由樓價扣減，Banson最終實付約91萬元人民幣。他先付3成首期，尾數再分8年供款。

Banson指，共3層高的商場分間成超過300個舖位，大部分由茂業持有，僅約50舖位售予小業主，茂業承諾，3年返租期滿後，業主可將舖位自行出租。Banson的舖位曾出租予鞋店，惟當上業主僅3個月，他與一眾業主發現，商場店舖逐漸減少，僅地面樓層有商舖營業，一個月後更「熄燈拉閘」停止運作。業主曾向發展商查問，獲回覆「正進行規劃，商場出租率需達七成始重開」，其後一直處於膠著狀態，「想租又租唔出，想賣又無人買」。

港島・銀座(支那深圳)

以為真係銀座?

信政府
唔怕

大灣區機遇

麥包有買？

去大灣區預咗架啦

靠大灣區?食得屎

完全顯示牆內人心底仍然崇港崇日

有麥包認證就一定係閪貨

你貪人個息 人貪你個本

相信政府 唔怕！

港島 定銀座

最多比返個深圳戶籍你

住宅先有戶藉。不過你係香港人，邊有戶藉

支国日常

on9 先返大陸投資

弱智仔
咪交吓智商税
一係試吓訴諸陽光司法

15 年 voo 200 而家400
升咗成個double
見到呢啲弱智仔好心涼

見到呢啲人要指住佢哋大大聲笑
俾嗰深刻嘅教訓佢哋先唔會錯落去

支支： 我地而家可以居高臨下同港人講野
因為有老解黑警

信支共 唔怕！

中國斥960億日圓複製「小京都」！日本網友知道消息後的反應是……

香港人=成為大灣區嘅機遇

唔係2015年，係15年前，個反差更大！

支那傻閪投乜訴，尋釁滋事